促加開國情班供公務員報讀

2018年11月29日

促加開國情班供公務員報讀

政府規定中層公務員達總薪級表第34點，需於6年內參加國家事務研習課程。資料圖片

【本報訊】政府規定中層公務員達總薪級表第34點、即月薪約7萬元，需於6年內參加國家事務研習課程。但審計報告揭發，截至去年底約有1.3萬名中層公僕仍未報讀；即使課程名額明年增至420個，也難以達標。審計署建議當局檢討研習課程時間表，並考慮委託更多內地大學舉辦相關課程。

部門霸電腦房後不使用

國情班名額不足，也有公務員「放飛機」。公務員培訓處平均每年舉辦逾千班課程，審計署發現，去年有346班超額報讀，但有25班的獲取錄人數較目標少1%至14%，名額未盡其用；另有7班實際出席人數也低於目標。審計署認為，培訓處需善用緩衝安排和候補機制，免浪費名額。

培訓處主要為公務員提供培訓課程和設施，但審計署發現，一般職系處預訂今年2月至明年4月使用培訓處電腦訓練室，以便每天為投考職位者進行電腦技能測試，署方人員今年6至7月其中35個工作天到場視察，當中26天都無人使用，也沒取消預訂，培訓處紀錄卻顯示該時段使用率100%。

此外，前線公務員可向培訓處申請資助，利用公餘時間修讀與工作有關課程。審計署抽查106宗獲批申請，發現有兩宗個案申請人獲外間培訓機構送贈禮物，包括一部新型號智能電話；有10宗則報讀巴士駕駛或公共小巴司機職前課程，但沒文件說明課程與工作有何關係。審計署認為，培訓處需制訂指引，處理涉及外間培訓機構送贈禮物的申請，並要加強查核有關申請是否符合規定。

■記者王家文

上一則
上一則
康文署場地觸覺引路帶跣腳

下一則
下一則
今日提醒你：新一批居屋攪珠

旺角騷亂 佔領西環後狂購514部隨身攝
造價10億 單車館漏水 有白蟻
港台31/31A黃金時段0收視
食安中心hea做驗毒菜拖3月 食晒先公佈
無文件照批食品進口許可
招牌清拆令 屋宇署12年不執行
康文署場地觸覺引路帶跣腳
警隊大嘥鬼300萬買靴 200萬補鞋底

Point 34唔係高層咩